%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Developer CV
% LaTeX Template
% Version 1.0 (28/1/19)
%
% This template originates from:
% http://www.LaTeXTemplates.com
%
% Authors:
% Jan Vorisek (jan@vorisek.me)
% Based on a template by Jan Küster (info@jankuester.com)
% Modified for LaTeX Templates by Vel (vel@LaTeXTemplates.com)
%
% License:
% The MIT License (see included LICENSE file)
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% ----------------------------------------------------------------------------------------
% PACKAGES AND OTHER DOCUMENT CONFIGURATIONS
% ----------------------------------------------------------------------------------------

\documentclass[8pt]{developercv} % Default font size, values from 8-12pt are recommended
\usepackage{graphicx}
\usepackage{wrapfig}
% ----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}

% ----------------------------------------------------------------------------------------
% TITLE AND CONTACT INFORMATION
% ----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{minipage}[t]{0.45\textwidth} % 45% of the page width for name
  \vspace{-\baselineskip} % Required for vertically aligning minipages

  % If your name is very short, use just one of the lines below
  % If your name is very long, reduce the font size or make the minipage wider and reduce the others proportionately
  \colorbox{black}{{\HUGE\textcolor{white}{\textbf{\MakeUppercase{Adam}}}}} % First name

  \colorbox{black}{{\HUGE\textcolor{white}{\textbf{\MakeUppercase{Salwowski}}}}} % Last name

  \vspace{6pt}

  {\huge Kandydat na pracownika} % Career or current job title
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.3\textwidth} % 27.5% of the page width for the first row of icons
  \vspace{-\baselineskip} % Required for vertically aligning minipages

  % The first parameter is the FontAwesome icon name, the second is the box size and the third is the text
  % Other icons can be found by referring to fontawesome.pdf (supplied with the template) and using the word after \fa in the command for the icon you want
  \icon{MapMarker}{12}{Warszawa}\\
  \icon{Phone}{12}{+48 572 313 319}\\
  \icon{At}{12}{\href{mailto:adam.salwowski@mailo.com}{adam.salwowski@mailo.com}}\\
  \icon{Gitlab}{12}{\href{https://gitlab.com/zadca123}{gitlab.com/zadca123}}\\
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.3\textwidth} % 27.5% of the page width for the second row of icons
  \vspace{-\baselineskip} % Required for vertically aligning minipages

  % The first parameter is the FontAwesome icon name, the second is the box size and the third is the text
  % Other icons can be found by referring to fontawesome.pdf (supplied with the template) and using the word after \fa in the command for the icon you want
  % \icon{Globe}{12}{\href{https://alyx.vance.me}{alyx.vance.me}}\\
  \icon{Linkedin}{12}{\href{https://linkedin.com/in/adam-salwowski/}{/in/adam-salwowski/}}\\
  \icon{StackOverflow}{12}{\href{https://stackoverflow.com/users/17855207/zadca123}{/users/17855207/zadca123}}\\
  \icon{Code}{12}{\href{https://codeforces.com/profile/zadca123}{codeforces.com/profile/zadca123}}\\
  \icon{Code}{12}{\href{https://www.codewars.com/users/zadca123}{codewars.com/users/zadca123}}\\
\end{minipage}

\vspace{0.5cm}

% ----------------------------------------------------------------------------------------
% INTRODUCTION, SKILLS AND TECHNOLOGIES
% ----------------------------------------------------------------------------------------

\cvsect{Kim jestem?}
\begin{minipage}[l]{0.5\textwidth} % 40% of the page width for the introduction text
  \vspace{-\baselineskip} % Required for vertically aligning minipages
  \begin{wrapfigure}{l}{0.4\textwidth}
    \includegraphics[width=2.2cm,clip]{../photo_small.jpg}
  \end{wrapfigure}
  Entuzjastyczny programista z pasją (widać po zdjęciu) do tworzenia
  efektywnych, innowacyjnych rozwiązań. Biegły w językach takich jak
  \texttt{Python} (framework webowy \texttt{FastAPI}), \texttt{Bash
    script}. Posiadam także podstawową wiedzę o innych językach.
  Zwracam szczególną uwagę na detale i dążę do ciągłego rozwoju, dążąc
  do wykorzystania moich umiejętności, jednocześnie akceptując nowe
  wyzwania w ciągle zmieniającej się przestrzeni technologicznej.
  Zaoczny student Wojskowej Akademii Technicznej drugiego stopnia na
  wydziale Cybernetyki. \\ % Dummy text
\end{minipage}
\hfill % Whitespace between
\begin{minipage}[r]{0.4\textwidth} % 50% of the page for the skills bar chart
  \vspace{-\baselineskip} % Required for vertically aligning minipages
  \begin{barchart}{5.5}
    \baritem{Linux SysAdmin}{70}
    \baritem{Bash/Shell Script}{60}
    \baritem{Python}{50}
    \baritem{SQL}{40}
    \baritem{Git}{50}
    \baritem{regexp}{50}
  \end{barchart}
\end{minipage}

% \begin{center}
%   \bubbles{5/Emacs, 5/vim, 4/regexp, 3/SQL}
% \end{center}

% ----------------------------------------------------------------------------------------
% EXPERIENCE
% ----------------------------------------------------------------------------------------
\cvsect{Doświadczenie}

\begin{entrylist}
  \entry {15.03.23 --- obecnie \\\footnotesize{full time}}
  {\textit{DEVKOM}}
  {}
  {Praca na stanowisku sieciowca/devops/sysadmin. Odpowiadałem za
    utrzymanie maszyn wirtualnych, organizację, dystybuuowanie
    środowisk dla deweloperów, oraz pomoc podczas wdrożeń. Zajmowałem
    się dokeryzacją obecnych rozwiązań, migrowaniem oraz backupem
    danych. Również poznałem nowe narzędzia wspomagające te procesy.\\
    \texttt{VMware}\slashsep\texttt{Networking}\slashsep\texttt{Ansible}\slashsep\texttt{MySQL}\slashsep\texttt{WordPress}\slashsep\texttt{Prometheus/Grafana}\slashsep\texttt{Veeam}\slashsep\texttt{vMix}}

  \entry {01.07.22 --- 01.10.22 \\\footnotesize{full time}}
  {\textit{STX Next}}
  {}
  {Podczas stażu poprawiłem swoje umiejętności użytkowania z Git'a czy
    Dockera. Nauczyłem się JavaScriptcie wraz z jego frameworkiem Vue.js
    przy tworzeniu aplikacji webowej z FastAPI. Scrapowałem strony
    internetowe za pomocą Scrapy oraz BeautifulSoup. Dołączyłem do zespołu
    tworzącego aplikację zarządzającą pracownikami w Django. Rozwiązywałem
    błędy, implementowałem funkcjonalności, tworzyłem testy jednostkowe.\\
    \texttt{Python}\slashsep\texttt{FastAPI/Django}\slashsep\texttt{Scrapy}\slashsep\texttt{JavaScript}\slashsep\texttt{Vue.js}\slashsep\texttt{Docker}\slashsep\texttt{SQLAlchemy/PostgreSQL}}

  \entry {2019 --- obecnie\\\footnotesize{part time}}
  {Personalne projekty}
  {}
  {Piszę skrypty i programy automatyzujące żmudne procesy lub
    wrappery, które ułatwiają wchodzenie w interakcję ze skomplikowanymi
    narzędziami. W wolnym czasie rozwiązuję zadania z CodeForces, CodeWars
    czy staram się odpowiadać na pytania na StackOverflow.\\
    \texttt{Python}\slashsep\texttt{Bash/Shell}\slashsep\texttt{Emacs-Lisp}\slashsep\texttt{CodeForces}\slashsep\texttt{CodeWars}\slashsep\texttt{Web
      Scraping}}

  \entry {2018 --- obecnie\\\footnotesize{full time}}
  {Użytkownik Linuxa}
  {}
  {Już od 2018 zacząłem mieć styczność z wieloma
    dystrybucjami tego systemu, a w 2019 całkowicie się na niego
    przerzuciłem. Jestem biegły w posługiwaniu się większością
    narzędzi pakietu GNU, preinstallowanych komend oraz nie tylko ich.
    Nie straszne mi edytory tekstowe vim, Emacs oraz backup'owanie systemu.\\
    \texttt{Linux}\slashsep\texttt{GNU
      Utils}\slashsep\texttt{Debian}\slashsep\texttt{Ubuntu}\slashsep\texttt{Arch}\slashsep\texttt{Fedora}\slashsep\texttt{OpenSUSE}}
\end{entrylist}

% ----------------------------------------------------------------------------------------
% EDUCATION
% ----------------------------------------------------------------------------------------

\cvsect{Wykształcenie}

\begin{entrylist}
  \entry
  {2023 - obecnie}
  {Magister}
  {Wojskowa Akademia Techniczna w Warszawie}
  {Studiuję na kierunku \textbf{Inżynierii Oprogramowania}.}
  \entry
  {2019 --- 2023}
  {Inżynier}
  {Uniwersytet Warmińsko Mazurski w Olsztynie}
  {Studiowałem na wydziale \textbf{Matematyki i Informatyki},
    kierunek: \textbf{Inżynieria Systemów Informatycznych}. Miałem
    na nich styczność z wieloma językami programowania oraz różnymi
    zagadnieniami z dziedziny informatyki.}
\end{entrylist}

% ----------------------------------------------------------------------------------------
% ADDITIONAL INFORMATION
% ----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{minipage}[t]{0.3\textwidth}
  \vspace{-\baselineskip} % Required for vertically aligning minipages
  \cvsect{Języki}

  \textbf{Polski} --- C2\\
  \textbf{Angielski} --- B2-C1\\
  \textbf{Rosyjski} --- A2
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}[t]{0.3\textwidth}
  \vspace{-\baselineskip} % Required for vertically aligning minipages
  \cvsect{Zainteresowania}

  Interesuję się historią i literaturą. Lubię uprawiać sport, majstrować przy komputerze i pisać skrypty.
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}[t]{0.3\textwidth}
  \vspace{-\baselineskip} % Required for vertically aligning minipages

  \cvsect{Przyszłość}
  % Za 5 lat widzę siebie jako ekspert w SQL

  W przyszłości mam zamiar skupić się nad rozwojem w aktualnych
  poznanych przeze mnie technologiach. Jestem otwarty na nowe ścieżki
  kariery i rozwoju.
\end{minipage}

% ----------------------------------------------------------------------------------------

\end{document}

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End:
